香港渣棍波私家車是否不智行為？？

成日塞車又多上落斜
吊極力子吊到傻
電單車都好舒服, 私家車斜路起波下下都要拉手制
唔拉手制就要踭趾起步

利申：心思思想買私家車，但驚渣唔掂

唔想拉手制唔該去搭的士

其實渣慣左就冇嘜野，而且可以專心d渣

試過放工時間揸棍波塞映月台上斜真係攞命

諗起都想死

小巴重型司機都未出聲⋯⋯⋯

真！最怕係d唔上唔扑落既位，平路塞我都接受，斜路塞真係搞唔掂

棍波如果上斜塞車係咪下下都應該拉手制?如果淨踩brake 1波,到開車時就吊高d極力子,可能會死火?

揸幾年自動波先 習慣香港啲路再換棍

長吊會燒極力子，行行下有燶味

佢地扭力大，二波起步都唔驚死火

所以我先驚，因為我返工返秀茂坪，日日上清水灣道/將軍澳隧道前條大斜

柴油車低扭勁，二波起步基本上唔駛俾油，新車仲要有防溜後，相對於汽油車塞上斜輕鬆好多

你試下塞映月台 清水灣道⋯⋯⋯

棍波係未來十年會淘汰

新清同將軍澳道係塞，但都唔會好似映月台咁介乎郁同唔郁之間蟻躝，同埋返工時間係塞落山多，除非你係夜晚六七點先返工否則唔怕啦

石油氣小巴得306Nm 架嘢咁Q重 咪又係咁

其實塞車應該都唔會長吊?如果唔拉手制,咪一波踩brake咪極力子落底,去到要郁時先至吊返高.如果係拉手制,都一樣要開車時吊高架啦你地塞車會點做?都係會拉手制停?

唔拉，踩低極力子同brake 就算

淘條毛咩
二十年前都咁講
歐洲到今時今日棍波車都仲係主流

唔會揸唔掂
揸慣咗就好似自己啲手腳咁
唔洗諗吊到定吊唔到
因為你慣咗嗰個位鬆腳，就會有肌肉記憶

聽講長吊極力子會易壞

10年後日本車廠都停汽油車電車你想點棍

返工已經辛苦
放工仲要做GYM?
一個唔小心溜後撞埋後車連返工人工都冇埋

歐洲到今時今日棍波車都仲係主流??? 你up乜鳩

唔係炒車會keep住郁 油門控制得好完全唔駛落brake 全程慢溜上隧道口 窩打老道我成日行唔明有乜問題

極力子踩盡踩brake算啦 要郁先起極力子
吊極力子其實都只係起步順少少吾會向後 行兩步又係塞停再吊過
等前面架車行多少少一波大腳少少上好過啦

逼力長踩都會燒,不如你唔好踩呀笨

新FairPlay brz都有棍 淘汰就應該唔會 最多小眾

紅隧吊極力子

會變fun car 專用

其實習慣拉手掣就唔怕腳軟 有時留多少少位都可以1波唔比油慢慢行 人哋要cut就咪篤油 揸得輕鬆好多

慢慢郁緊就吊極力子啖油印下印下咁定住，停定多數拉手掣

唔係塞到停多數一波留返半個車位自己溜前，塞車下下都踩極力子腳都斷，揸得棍真係好難好似自動波咁貼撚住前車唔畀人打尖

棍波燒極力子平過自動波冧波箱好多

唔撚好買呀唔該你

人地玩緊自行導航, hand free車震緊, 你仲慢慢棍波chok chok下

人地玩緊自動導航, hand free車震緊, 你仲慢慢棍波chok chok下

棍sti
無錢出

我考完就揸棍，一揸就揸咗七年

小巴直4 4100cc喎

好快你就會練成電油私家車2波起步
信我

你問得呢d問題都唔撚明點解仲有人咁堅持棍波架啦

識野

果欄天橋去紅磡方向真心難頂，一係睇開d隨便人打尖，真係逐個車位郁仲要上斜

第一部車係ek4，成日過紅隧

渣左半年頂唔到，之後轉自動波返唔到轉頭

睇你點睇 除你真心鍾意棍波
如果塞車就令你動搖 勸你唔好買揸熟左其實冇乜野

咪係度尻up la, 英國德國7成人轉左自動波la, 重咁落後成日都棍波棍波

利申：住德國經常英德兩邊飛

你覺得車只係一個工具既話, 係
但如果你係鐘意車既人, 棍波係好玩好多

我考到牌到去旅行, 而家買左架車揸左7個月都係棍波, 完全冇掂過自動波

我都明，我架26 都係棍
棍波係好玩既，有種操作感
係驚渣唔掂棍46 , 瘋狂上斜塞車

從來上斜都唔拉手制
吊到差唔多friction point, 鬆brake 就踩油, 最多咪溜後幾cm, 練多d 就得

不過中間法國仲有七成棍波呢

利申,巴黎屋企人兩部棍私

好睇你要咩同鍾意咩啫

淨係為代步嘅話求其整部自動波算
真係鍾意揸車嘅話一定唔會咁問，因為個操控感贏自動波幾十條街，始終揸棍波先係真正揸車

利申：1300棍私

渣完棍真係返唔到轉頭, 見到D BBA飛到幾快幾快 心諗咪又係自動波 咁大個人考個廢牌

利申: 1500棍私

你個英國同我個英國係咪有出入
我舊年留意街邊既車，7成係棍波都覺得太保守喎

一架棍波用黎玩
一架自動波用黎代步咪得

我估係窮 L 仲好多揸棍代步
利申：揸棍唔一定係窮L

白鬼車好均真，逐個功能同你計錢。
十幾、廿年前睇過澳洲賣車廣告，唔好話波箱，佢哋連電動窗都係逐隻同你計錢

白鬼*賣車

睇過段片訪問個大陸留學生
5800鎊買到s2000

我fd讀書做野4年，回流左
佢都話後悔買存咪數低但又唔係平既車，現代i10 600cc都要6000鎊
寧願買架玩味重少少既車

鬼佬d車真係代步就算，配置好低

香港車行就永遠入最高規格

電話做比喻就係外國人好多都仲用緊3310

東歐先多棍波
西歐就自動波多

英國7成自動波 你肯定？

晌鬼佬國家揸車代步係基本要求
香港油錢、車位咁貴，要有一定能力嘅先至養到車，所以啲車會 keep 得好好多。首次登記費咁貴，都買新車嘅更加係有錢人...

我驚5年內收皮

揸唔掂真係咪亂黎
條路已經夠瘋狂

亂開車 亂過馬路
每日忍受呢班仆街冚家剷 屌佢老母

電車就黎識飛天 仲棍 算把嘞

利申：棍牌

其實好簡單 上auto trader㩒下就知咩波多人揸啲

唔知點解租車自動波好少選擇呢?

石油氣無力架，你坐滿19個，大斜路一波起步，你唔比啖油淨吊極力子一樣死火。基本上石油氣就算平路一樣都要比啖油起極力子如果唔係都好易死
19坐柴油大斜路都唔好得去邊，只係可以唔洗比個啖油，但都係要一波起步，如果唔係一樣都係死火

呢一年見D無工開既雪藏牌／自動波司機走去楂小巴，一轉車都唔洗就吊到個極力子燶

而家買棍波,架車唔會貶值,有啲仲可以升值添
呢幾年根本多番人玩棍波

油渣扭力咁大有咩辛苦

最左二合一，一塞車就成日撞⋯

而家小巴多左自動波啦

減二檔 推啦 隻手減二檔啦 個隻屄手識唔識做嫁 屌你老母小兒麻痺嫁你 抬起隻手 抬起個離合器 碌柒啦你咁 嗌你抬起個離合器都未抬到 講四五句都未郁 加油啦 又開追悼會嫁啦 屌你咁樣負車唔行點得嫁姐 三檔 碌柒呀你依啲 節奏咁樣死得啦 唉

即使多左都仲係小數，因為石油氣係無自動波。出面好多公司都係淨係買石油氣車
而下年開始唔再出石油氣車，咁如果得柴油車既可能會多左一D車主／公司考慮下自動波。但基於維修保養，我相信大多數都會用返棍波

變埋撳制
連棍 / +-撥片都冇

記得睇YOUTUBE有段片前F1 世界冠軍kimi raikkonen 話佢買架車係FOR車細路番學既話會買自動波車

明明棍波係上一代產物
又唔係賽車
都唔明為乜咁多人吹奏棍波

樓豬係唔想揸棍上斜塞車咁辛苦定係驚揸唔店？
前者既話可以唔洗擔心，一定比自動波辛苦。
後者更加唔洗擔心，買完車番黎夜晚出去練斜路起步，日日練既話，一個月都應該pick up 到

cazoo at車多過mt
積架rover rr都唔出棍
邊度有7成棍波

長踩極力子會快啲打柴

街邊特登望入人地架車入面咁變態？

屯門-上水條線早排買左一大堆自動波
但堆司機揸到仲chok 過棍波

之後再換車都係買返棍仔

話辛苦個啲跟本無揸過棍。
其實習慣左，完全係肌肉反射動作。
吊clutch容易累係你坐姿唔岩，試下坐番前啲。

老屎忽思想

下一部車想買i30 fastback n

放工中環區落山塞半個鐘車我諗你會直頭想放撚左部車

Tesla依家都有半自動駕駛
咁你覺得未來棍波仲會唔會生存到？

貨van以上係兩個世界

個個都唔想跟巴士尾，油站果度死迫爛迫最後撞鳩埋

買架貨van囉，仲可以改做魔鏡號

應該唔可以長吊，會燶，啱啱揸個陣冇人教，試過成車𤓓味𤓓左幾日，不過車房check 又冇事

落山好舒服呀，空波由佢流前

前者，吊極力子吊到好攰

俾人打埋佔啦

聽講S2000 棍波新仔都ok 係咪好易揸？

係
仲好快可以落去陪私煙

塞車時間渣棍波就玩自己啦 最正應該深夜清晨時間渣先開心，平時就養多架腳車

屌你啦，小巴好多行LPG

佢喺條街望到5架車有4架車係MT，就當個trend係咁

正常渣唔係激飛咁樣

點會,s2000 8-9000轉都唔係好去, 有聲無畫齋講feel, 呢幾年吹大左, 一陣好快就會奄

睇你對棍仔有幾大愛
我睇法 棍仔for fun / 自皮 daily

NA + MT + FR

Auto啦 屌你個奶

其實呢啲車先好而家啲新車太快話咁快就超速仲要冇咩感覺呢啲舊款嘅日本車速度感好強唔使好快已經好有feel

換左metal clutch仲想死

大埔公路中大前條長命斜腳都軟埋

AP1 低扭唔夠
想安心買AP2

想問下吊到磨擦點先放brake比油，會唔會對個clutch 唔好？

唔係吊到磨擦點放, 係差唔多到磨擦點, 一放brake 極速0.01秒到磨擦點比油, 就唔會點溜後

唔太斜既話都可以到磨擦點先放, clutch 係要黎磨的, 對佢咁好做乜

如果要刺激又唔超速嘅你寧願買Mx5, s2000底盤就係開始現代車好穩, 但係副偈完全冇扭力, 點踩都唔會覺得刺激只係聽到把聲, keep住6-7000千轉食油食到

mx5個尾活躍好多

揸mx5死咗佢好過啦
慢到

屌你老母考港島條斜路，諗起都驚
利申fail左

如果用呢個方法塞映月台，每次起步轉數踩到2000-2500係咪應該唔會死火，假設個biting point無過高。
利：棍波新手

渣bba飛得快
係咪就一定唔會識棍

你估s2000會好快呀, 大家都慢嘅話s2000底盤根本唔好玩, mx5 個尾生猛好多

EG個d仲好玩, 着tec真係有死亡嘅感覺, 個底盤flex住入, 又多雜聲, 以前叫好雞,而家叫有味道, 不過就真係搵命搏, 真mk車

s2000都覺得慢 仲點揸mx5
50個買架type s
買架981 cayman 好過

上面都話玩feel囉, 90年代d車feel, 現代車騎得太完美冇曬嗰啲feel㗎啦

3400cc Flat 6 MR
點都有feel過 2000cc 直4

都唔同channel冇乜好講

善用手掣

981 我會直上GT4 不過S2000 呢d 價位平咁多無得比嘅

要快我架輪椅0~100都係4秒左右無咩意思我要feel

981 cayman s 4x萬
gt4 成球喎

波子操控屌打
mr車挑戰性高
大cc 6缸 engine

唔係話s2000垃圾 但唔好吹到咁大囉

平時斜路用手掣起步無問題，不過塞斜路行下又停下，用手掣起步會慢，見有巴打唔用手掣起步，想請教下

有機會溜後就要用手掣，不論係起步，定係塞斜路

行下又停下就唔好入空波
踩極力子拉手掣

新手唔好怕死火, 死咪死, 死左即係唔會溜. 練多d 就可以上斜唔用handbrake.

塞車上斜就係
踩住brake 跟住吊極力子>鬆brake 俾油>再踩低極力子由佢碌前少少 loop

2個月前pass左棍牌就出左部cheap cheap棍仔錢七玩 揸左一個月其實都慣哂
塞車果d真係唔係咩問題
揸fd部自動波反而好唔慣 油門個玩法完全係兩回事
冇左個clutch慢車難控制左 隻左手左腳又好悶 冇咩野做咁

死火之後再著車即刻起步個下特別容易再死火
係我部車問題定係正常？
通常等多一陣先起步會好啲，但後面車好快就會咇我

唔正常應該係你心理問題
咇就由佢, 當唱歌

唔同feel 嘅，而且gt4 保值 不過都係ff 下唔會買

其實無咩揸過jdm 想睇下有幾輕同raw dc2 呢d 我都ok

亦都可以係你心急，鬆 clutch 鬆快咗

踭趾起步 笑撚左
點做到 試黎睇下

係依度有巴打提過
咇你你唔會少忽肉
但你心急死火溜後撞到人又跌幾千
咁你點揀
咇咪當佢唱歌
打個死火燈畀個五慢慢黎

心理問題啫，驚死第二次咪會緊張咗
其實死火好閒，揸得棍波點都死過火，最緊要唔好溜後
後車咇咪咇，夠薑咪隊我屎忽

明白樓主矛盾
揸自動波真係揸到悶，成日想玩下棍
睇緊stonic同swift sport, 邊架好d?

swift sports

未玩過, 咪玩下囉...
玩夠自然唔會問呢個問題...
你會知道自己想要咩野.

揸熟左，你唔會記得棍波會死火而件事 溜後都係預計之內，唔洗驚買左先

我經常斜路用..懶得拉手制

溜你老母咩，唔撚洗你停唔叫塞車啦

睇渣幾多cc
之前公眾假期係小西灣果面上去赤柱
你地知幾多車等個紅綠燈位上山
嘩屌果到吊極力子真係人間地獄
我又細cc車full load要比多幾下油部車先去
腳仔都軟

做乜尻

有能力又揸得掂，就唔係不智行為
如果唔識就操返熟先，始終自動波同棍波有啲分別

11月頭先買左架棍塞車真係會腳軟

有時都仲係跑馬仔,唔知係咪我個極力子問題

想問下你哋係點起步？
我自己就右腳踩brake 左腳鬆極力子鬆到震先俾幾啖油 再慢慢放極力子嚟起步
但我上Youtube睇全部都係踩曬極力子 俾住油再鬆極力子鬆到震 再慢慢放
我嗰個方法係咪錯？
利伸：啱啱先考到個棍波牌

香港地識揸一定禮拜六日入元朗揸棍波車

柴油車同汽油車既分別
汽油車斜路你未到震就死左火
仲有就係懶
係唔係俾啖油就快放極力子 根本唔理咩磨擦點

試兩下就知磨擦點晌邊
一野就鬆極力子到磨擦點，一開始就俾啖油，跟手就鬆晒極力子。一氣呵成
一開波就俾油，費事死火

廿年後都唔賣得油車啦 大催勢
只係得返古董周圍走

仲講咩波丫, 十至廿年後全部都只係摩打電動輪椅

外國揸過燈位死火唔會有人理你
香港幾次燈位死火幾次都比人呠，有時鬆懈左隻左腳就柒左喇，上斜會留心所以唔會出事

應該高轉數情況下鬆油門同冇踩極力子，我係1-2波成日發生因為我初初揸都係咁，原理係點我唔知，求指教

頭先上斜死左一次火就比人呠都仆街

如果塞車反而冇, 反正大家鬥慢

細cc平價車，手波好揸過自動波，一來慳油好力，二來極力子唔重冇難度，三來可靠冇煩腦

香港好多燥狂司機 慢少少阻佢半秒好似殺咗佢全家咁

屯公上斜見到班細cc自動波私家車蟻躝咁
連紅色新款雙層巴士坐滿人都抽出中線爬佢地頭

以前屋企有兩架AE100，嗰時日日要揸屯公過海,我永遠都揸架手波，手波五波行晒,大欖上斜去到80唔洗點谷，架自動大欖上斜拖三波得嗰65-70，嘈到仆街

雪藏牌請教：
之前做過一排替工的士
家陣要檢測所以唔揸
想去租車易租架棍波hiace遊車河（油渣車都係平過租私家車）
但係棍波3波大約最盡開到幾多？
諗住行屯赤跟住入北大嶼山行盡110

因為考棍波，但係正職公司只有自動波

利申：1,2,6,18

行到冧偈就知3波最盡開到幾多

唔會拉手制,塞車拉手制咪ja係比人無限打尖?
除非塞到停起到,我自己基本左腳長時間踩到底

大佬你行咩3波呀,多油錢呀,又有轉數錶,又可以聽聲,嘈咪轉4lo,其實你係咪揸開車,就算自動都有轉數錶

仲有BBA喺香港有幾多架係棍波車先得㗎(尤其是Benz)
有嘅話真係會考慮

只考亳E46 m3

每次有車po 都有你呢句